Mr. vrachtwagen durven vragen.
"Heel veel."
zei hij met een onvrijwillige huiveren.
"Je hebt geen idee hoe een dergelijke vrees weegt op de zieke geest en hoe moeilijk--hoe bijna onmogelijk - het is om hem te dwingen zich te uiten een woord over het onderwerp dat hem onderdrukt."
"zou hij," vroeg Mr. vrachtwagen, "zinvol worden ontheven indien hij kan uitoefenen op zichzelf te geven dat geheime broeden tot een wanneer hij op hem?"
"Ik denk het wel.
Maar zoals ik al zei, naast onmogelijk.
Ik denk zelfs - in sommige gevallen - worden gewoon onmogelijk."
"Nu," zei Mr. vrachtwagen, zachtjes het leggen van zijn hand op de Doctor's arm na een korte stilte aan beide zijden, "wat wilt u ?"
"Ik geloof," terug Arts Manette, "dat er sprake was van een sterke en buitengewone opleving van de gedachtegang en ingetogenheid dat was de eerste oorzaak van het kwaad.
Enkele intense ondernemersverenigingen een jammerlijk aard waren levendig herinnert, denk ik.
Het is waarschijnlijk dat er al lang een angstaanjagend geheim schuilt in zijn geest, dat deze verenigingen worden opgeroepen--say, onder bepaalde omstandigheden, zeggen dat op een bepaald moment.
Hij probeerde voorbereidt tevergeefs; misschien de moeite heeft gedaan om zich te kunnen voorbereiden maakte hem minder goed in staat om het te dragen."
"zou hij onthoud wat plaatsvond in de terugval?"
vroeg Mr. vrachtwagen, met natuurlijke aarzeling.
De dokter keek desolately rond de kamer, schudde zijn hoofd en beantwoord, in een lage stem, "helemaal niet."
"Nu, als het om de toekomst gaat," zinspeelden Mr. vrachtwagen.
"Wat de toekomst betreft," zei de dokter, stevigheid, "Ik heb goede hoop.
Als zij tevreden Heaven in haar barmhartigheid aan hem herstellen zo snel, ik had goede hoop.
Hij, die onder de druk van een ingewikkeld iets, lang gevreesde en lange vaag aftekent en betoogd tegen en herstel na de cloud had burst en doorgegeven, ik hoop dat het ergste voorbij was."
